英國體制嘅senior lecturer 同埋assistant professor 有乜嘢唔同？

喺英國我見好多研究好勁嘅學者都係senior lecturer， 而唔係professor 嗰一條隊。 甚至有senior lecturer 可以做department head. 香港好似lecturer 嘅地位會比professor 嗰一邊嘅為低， 同埋好多 lecturer 都唔係點做研究

真心想問有咩分別？

雖然都係教畜

名唔同，英式senior lecturer約等於美式associate processor
傳統英式ranking大約係：lecturer、senior lecturer、reader、professor
但係近年都畀美式入侵

香港個模式最奇怪
lecturer -> senior lecturer->assistant professor ->associate-> Professor

明明英國senior lecturer已經係assistant professor

香港lecturer係teaching track，好少轉去research track喎
英國嘅lecturer本身已經係research track

英國制式 (senior) lecturer of university 等於 assistant prof。除非寫明 teaching focused 否則都要 research requirement。英式有好多名，例如有時你見到 Reader 其實已等於 Professor。

香港 lecturer 同 professor 兩條track

香港有啲U/fac
teaching and research 可以分得好開

lecturer直頭唔係tenure track

香港而家基本上都係跟美國 (係90年代同之前就跟英國), lecturer同senior lecturer係teaching track (美國都係)
tenure track係AP, associate prof, (full) prof, distinguished prof (or something equivalent)
香港唯一獨特的係有chair prof (or equivalent)呢個rank, 可能係英制轉美制留落黎的問題, 個人覺得介乎full prof同distinguished prof, 可能係對應英制的(full) prof